<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Worldbuilding]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib\media\favicon.png</url><title>Worldbuilding</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 12:52:47 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib\rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sun, 04 May 2025 12:52:44 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Marine]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Skill Proficiencies: Athletics, Survival<br>
Tool Proficiencies: Vehicles<br>
Languages: /<br>
Equipment: dagger, folded rag emblazoned with the symbol of your ship or company, set of traveler's clothes, pouch w/ 10g]]></description><link>0.mechanics\backgrounds\marine.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Backgrounds/Marine.md</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 14:46:09 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Class Features]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Hit Dice:&nbsp;1d8 per warlock level<br>
Hit Points Level 1:&nbsp;8 + CON mod<br>
Hit Points Hogere Levels:&nbsp;1d8 + CON mod per warlock level na 1<br><br>Armor:&nbsp;Light armor<br>
Weapons:&nbsp;Simple weapons<br>
Tools:&nbsp;None<br>
Saving Throws:&nbsp;Wisdom, Charisma<br>
Skills:&nbsp;2, keuze uit: Arcana, Deception, History, Intimidation, Investigation, Nature, and Religion<br><br>Als Warlock begin je met volgende uitrusting, bovenop uitrusting die je van je achtergrond hebt:<br>
<br>(a) a light crossbow and 20 bolts or (b) any simple weapon
<br>(a) a component pouch or (b) an arcane focus
<br>(a) a scholar's pack or (b) a dungeoneer's pack
<br>Leather armor, any simple weapon, and two daggers
<br><br><br><br>At 1st level, you have struck a bargain with an otherworldly being of your choice. Your choice grants you features at 1st level and again at 6th, 10th, and 14th level.<br><br><br>Your arcane research and the magic bestowed on you by your patron have given you facility with spells.<br><br>You know two cantrips of your choice from the&nbsp;<a data-tooltip-position="top" aria-label="http://dnd5e.wikidot.com/spells:warlock" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="http://dnd5e.wikidot.com/spells:warlock" target="_blank">warlock spell list</a>. You learn additional warlock cantrips of your choice at higher levels, as shown in the Cantrips Known column of the Warlock table.<br><br>The Warlock table shows how many spell slots you have to cast your warlock spells of 1st through 5th level. The table also shows what the level of those slots is; all of your spell slots are the same level. To cast one of your warlock spells of 1st level or higher, you must expend a spell slot. You regain all expended spell slots when you finish a short or long rest.<br>For example, when you are 5th level, you have two 3rd-level spell slots. To cast the 1st-level spell&nbsp;<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://dnd5e.wikidot.com/spell:witch-bolt" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://dnd5e.wikidot.com/spell:witch-bolt" target="_blank">witch bolt</a>, you must spend one of those slots, and you cast it as a 3rd-level spell.<br><br>At 1st level, you know two 1st-level spells of your choice from the&nbsp;<a data-tooltip-position="top" aria-label="http://dnd5e.wikidot.com/spells:warlock" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="http://dnd5e.wikidot.com/spells:warlock" target="_blank">warlock spell list</a>.<br>The Spells Known column of the Warlock table shows when you learn more warlock spells of your choice of 1st level or higher. A spell you choose must be of a level no higher than what's shown in the table's Slot Level column for your level. When you reach 6th level, for example, you learn a new warlock spell, which can be 1st, 2nd, or 3rd level.<br>Additionally, when you gain a level in this class, you can choose one of the warlock spells you know and replace it with another spell from the warlock spell list, which also must be of a level for which you have spell slots.<br><br>Charisma is your spellcasting ability for your warlock spells, so you use your Charisma whenever a spell refers to your spellcasting ability. In addition, you use your Charisma modifier when setting the saving throw DC for a warlock spell you cast and when making an attack roll with one.<br>Spell save DC&nbsp;= 8 + your proficiency bonus + your Charisma modifier<br>Spell attack modifier&nbsp;= your proficiency bonus + your Charisma modifier<br><br>You can use an arcane focus as a spellcasting focus for your warlock spells.<br><br>In your study of occult lore, you have unearthed&nbsp;<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://dnd5e.wikidot.com/warlock:eldritch-invocations" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://dnd5e.wikidot.com/warlock:eldritch-invocations" target="_blank">Eldritch Invocations</a>, fragments of forbidden knowledge that imbue you with an abiding magical ability.<br>At 2nd level, you gain two eldritch invocations of your choice. When you gain certain warlock levels, you gain additional invocations of your choice, as shown in the Invocations Known column of the Warlock table. A level prerequisite refers to your level in this class.<br>Additionally, when you gain a level in this class, you can choose one of the invocations you know and replace it with another invocation that you could learn at that level.<br><br>At 3rd level, your otherworldly patron bestows a gift upon you for your loyal service. You gain one of the following features of your choice.<br>
<br>
Pact of the Blade

<br>You can use your action to create a pact&nbsp;<a data-tooltip-position="top" aria-label="http://dnd5e.wikidot.com/weapons" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="http://dnd5e.wikidot.com/weapons" target="_blank">weapon</a>&nbsp;in your empty hand. You can choose the form that this melee weapon takes each time you create it. You are proficient with it while you wield it. This weapon counts as magical for the purpose of overcoming resistance and immunity to nonmagical attacks and damage.
<br>Your pact weapon disappears if it is more than 5 feet away from you for 1 minute or more. It also disappears if you use this feature again, if you dismiss the weapon (no action required), or if you die.
<br>You can transform one magic weapon into your pact weapon by performing a special ritual while you hold the weapon. You perform the ritual over the course of 1 hour, which can be done during a short rest.
<br>You can then dismiss the weapon, shunting it into an extradimensional space, and it appears whenever you create your pact weapon thereafter. You can't affect an artifact or a sentient weapon in this way. The weapon ceases being your pact weapon if you die, if you perform the 1-hour ritual on a different weapon, or if you use a 1-hour ritual to break your bond to it. The weapon appears at your feet if it is in the extradimensional space when the bond breaks.


<br>
Pact of the Chain

<br>You learn the&nbsp;<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://dnd5e.wikidot.com/spell:find-familiar" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://dnd5e.wikidot.com/spell:find-familiar" target="_blank">find familiar</a>&nbsp;spell and can cast it as a ritual. The spell doesn't count against your number of spells known.
<br>When you cast the spell, you can choose one of the normal forms for your familiar or one of the following special forms: imp, pseudodragon, quasit, or sprite.
<br>Additionally, when you take the Attack action, you can forgo one of your own attacks to allow your familiar to make one attack with its reaction.


<br>
Pact of the Tome

<br>Your patron gives you a grimoire called a Book of Shadows. When you gain this feature, choose three cantrips from any class's spell list (the three needn't be from the same list). While the book is on your person, you can cast those cantrips at will. They don't count against your number of cantrips known. If they don't appear on the warlock spell list, they are nonetheless warlock spells for you.
<br>If you lose your Book of Shadows, you can perform a 1-hour ceremony to receive a replacement from your patron. This ceremony can be performed during a short or long rest, and it destroys the previous book. The book turns to ash when you die.


<br>
Pact of the Talisman

<br>Your patron gives you an amulet, a talisman that can aid the wearer when the need is great. When the wearer fails an ability check, they can add a d4 to the roll, potentially turning the roll into a success. This benefit can be used a number of times equal to your proficiency bonus, and all expended uses are restored when you finish a long rest.
<br>If you lose the talisman, you can perform a 1-hour ceremony to receive a replacement from your patron. This ceremony can be performed during a short or long rest, and it destroys the previous amulet. The talisman turns to ash when you die.


<br>
Pact of the Star Chain (UA)

<br>Prerequisite: Seeker Patron
<br>The Seeker grants you a chain forged from starlight, decorated with seven gleaming motes of brightness. While the chain is on your person, you know the&nbsp;<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://dnd5e.wikidot.com/spell:augury" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://dnd5e.wikidot.com/spell:augury" target="_blank">augury</a>&nbsp;spell and can cast it as a ritual. The spell doesn't count against your number of spells known.
<br>Additionally, you can invoke the Seeker's power to gain advantage on an Intelligence check while you carry this item. Once you use this ability, you cannot use it again until you complete a short or long rest.
<br>If you lose your Star Chain, you can perform a 1-hour ceremony to receive a replacement from the Seeker. The ceremony can be performed during a short or long rest, and it destroys the previous chain. The chain disappears in a flash of light when you die.
<br>The exact form of this item might be different depending on your patron. The Star Chain is inspired by the Greyhawk deity Celestian.


<br><br>When you reach 4th level, and again at 8th, 12th, 16th, and 19th level, you can increase one ability score of your choice by 2, or you can increase two ability scores of your choice by 1. As normal, you can't increase an ability score above 20 using this feature.<br><br>Whenever you reach a level in this class that grants the Ability Score Improvement feature, you can do one of the following, representing a change of focus in your occult studies:<br>
<br>
Replace one cantrip you learned from this class's Pact Magic feature with another cantrip from the warlock spell list.

<br>
Replace the option you chose for the Pact Boon feature with one of that feature's other options.

<br>
If you're 12th level or higher, replace one spell from your Mystic Arcanum feature with another warlock spell of the same level.

<br>If this change makes you ineligible for any of your Eldritch Invocations, you must also replace them now, choosing invocations for which you qualify.<br><br>At 11th level, your patron bestows upon you a magical secret called an arcanum. Choose one 6th-level spell from the warlock spell list as this arcanum.<br>You can cast your arcanum spell once without expending a spell slot. You must finish a long rest before you can do so again.<br>At higher levels, you gain more warlock spells of your choice that can be cast in this way: one 7th-level spell at 13th level, one 8th-level spell at 15th level, and one 9th-level spell at 17th level. You regain all uses of your Mystic Arcanum when you finish a long rest.<br><br>At 20th level, you can draw on your inner reserve of mystical power while entreating your patron to regain expended spell slots. You can spend 1 minute entreating your patron for aid to regain all your expended spell slots from your Pact Magic feature. Once you regain spell slots with this feature, you must finish a long rest before you can do so again.]]></description><link>0.mechanics\classes\warlock\base-warlock.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Classes/Warlock/Base Warlock.md</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 15:02:03 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fluxvervuild]]></title><description><![CDATA[ 
 ]]></description><link>0.mechanics\condities\fluxvervuild.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Condities/Fluxvervuild.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 22:48:51 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hongerig]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Getroffen karakter verliest -1 op alle ability checks en doet -2 dmg met melee en ranged wapenaanvallen. De schadevermindering schaalt per level en verergert met -1 per level.]]></description><link>0.mechanics\condities\hongerig.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Condities/Hongerig.md</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 22:55:23 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Uitgeput]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Getroffen karakter verliest -1 op alle saving throws en lijdt een -2 nadeel op <a data-href="initiatief" href="0.mechanics\rules\initiatief.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">initiatief</a>. De schadevermindering schaalt per level en verergert met -1 per level.]]></description><link>0.mechanics\condities\uitgeput.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Condities/Uitgeput.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 22:37:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Glimmsnuffelaar]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>]]></description><link>0.mechanics\creatures-enemies\glimmsnuffelaar.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Creatures - Enemies/Glimmsnuffelaar.md</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 12:32:20 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Verrotte Pelgrim]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>]]></description><link>0.mechanics\creatures-enemies\verrotte-pelgrim.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Creatures - Enemies/Verrotte Pelgrim.md</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 16:15:23 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Stacks]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Om magische krachten naar hun hand te zetten maken karakters als het ware gaten in de grens tussen de magische realiteit en de fysieke realitiet. Dit leidt tot een stroom van magie die men kortweg Magiflux noemt, de bron van alle magische krachten.<br>Bij een overdaad aan magische krachten zonder de juiste controle zal de magische realiteit de fysieke realiteit beginnen aantasten, dit fenomeen is bekend als Fluxvervuiling.<br><br>Tenzij anders vermeld op de spreuk zelf, zal elke Spell een aantal stacks <a data-href="Fluxvervuild" href="0.mechanics\condities\fluxvervuild.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fluxvervuild</a> zetten op de gebruiker zoals weergegeven op onderstaande tabel. Andere effecten kunnen invloed hebben op de basiswaarden die in deze tabel staan weergegeven.<br><br>Sommige soorten magie zullen automatisch een invloed hebben op het aantal stacks van <a data-href="Fluxvervuild" href="0.mechanics\condities\fluxvervuild.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fluxvervuild</a>. Een kort overzicht in de tabel hieronder.<br><br><br>Telkens een bepaald aantal stacks overschreden wordt zullen hier gevolgen aan vast hangen. Gevolgen van fluxvervuiling zijn zeer specifiek en locatie-gebonden. Hieronder volgt een poging tot een versimpelde lijst van soorten flux-effecten.]]></description><link>0.mechanics\rules\fluxvervuiling-(gameplay).html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Rules/Fluxvervuiling (Gameplay).md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 22:49:53 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Honger en Uitputting]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Een hongerige avonturier is een zwakke avonturier. Eveneens is een goede nachtrust vitaal voor het functioneren van de avonturier.<br>Als de avonturiers een long rest willen initiëren doen ze dit best met een goed gevulde maag en een dak boven hun hoofd.<br>
Avonturiers die een long rest nemen zonder gegeten te hebben sinds de vorige long rest zullen <a data-href="Hongerig" href="0.mechanics\condities\hongerig.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Hongerig</a> opstaan.
Avonturiers die een long rest nemen in een niet overdekt gebied, zonder degelijk beddengoed of zonder warmtebron nabij zullen <a data-href="Uitgeput" href="0.mechanics\condities\uitgeput.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Uitgeput</a> opstaan.
]]></description><link>0.mechanics\rules\honger-en-uitputting.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Rules/Honger en Uitputting.md</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 22:40:51 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Initiatief]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>In een gevecht is het uiterst belangrijk om snel te slaan. Maar wie slaat er eerst in een gevecht? Dat hangt af van het Initiatief dat men rolt. Elk gevecht wordt, alvorens het gevecht begint, gerold voor Initiatief.<br>Aan het begin van een gevecht rolt elk deelnemend karakter voor Initiatief, alsook voor elk karakter dat later deelneemt aan een gevecht zoals summons of versterking. De waarde van de rolls bepaalt de volgorde waarin de karakters hun beurten spelen. Bij een gelijke rol rollen beide karakters opnieuw, de hoogste komt eerder.<br>Rol: d20 + DEX<br><br>Initiatief is geen rigide systeem waar, eens de volgorde van acties bepaald is, geen verandering in kan komen. Enkele speciale regels, samengebundeld onder de naam Mobiel Initiatief, kunnen de Initiatief volgorde beweeglijker maken.<br>
<br>
Initiatief Synchronisatie<br>
Twee karakters van dezelfde groep kunnen hun beurten gelijktijdig invullen. Zo is het mogelijk om een karakter dat later staat toch eerder te laten gaan, alsook is het mogelijk om acties en bonus-acties van de karakters door elkaar te gebruiken.<br>
<br>
Voorbeeld: Warlock X staat in de initiatief volgorde na Fighter Y. Warlock X bezit over de cantrip True Aim, die een bonus geeft aan de volgende attack roll tegen een doelwit. Om Fighter Y te helpen zijn sterke, doch weinig accurate, bijlslagen te raken, activeert Warlock X eerst True Aim met zijn bonus-actie, waarna Fighter Y zijn actie gebruikt om hetzelfde doelwit aan te vallen met zijn bijl. Nadien gebruikt Warlock X zijn actie om met zijn Eldritch Blast de genadeslag te geven aan dit doelwit

<br>
Voorsteken<br>
Als een karakter met hoge DEX waarde (minstens 4 hoger dan alle andere karakters in het gevecht) toch niet eerst staat in de initiatief volgorde, kan deze eenmalig per gevecht een ander karakter voorsteken op voorwaarde dat dit karakter heeft bewogen en een actie wil uitvoeren ten nadele van een vriendelijk karakter. Het karakter dat voorsteekt bepaalt zelf wie die voorsteekt en wisselt nadien van plaats in de volgorde met het voorgestoken karakter. Het voorgestoken karakter mag opnieuw bewegen wanneer die diens beurt aanvat.<br>
<br>
Voorbeeld: In de initiatiefvolgorde zoals die gerold werd aan het begin van het gevecht staan in volgende volgorde: Warlock X (DEX12), Vijand A (DEX10), Vijand B (DEX8), Rogue Z (DEX16) en Fighter Y (DEX10). Zoals te zien is heeft Rogue Z door een spijtige rol een late plaats in de initiatiefvolgorde, desondanks zijn hoge DEX waarde. Aan het begin van het gevecht wacht hij gewoon Warlock X zijn beurt af. Nadien begint vijand A diens beurt. Vijand A beweegt naar Warlock Z toe en valt deze aan met een zwaardslag. Na de beweging van A onderbreekt Rogue Z de zwaardslag, waardoor hij zijn beurt vervroegd aanvat en de nieuwe volgorde als volgt is: X, Z, B, A, Y. na de beurt van Z komt B aan de beurt en nadien A, die nu nog eens mag bewegen en zijn actie eventueel anders kan invullen.

]]></description><link>0.mechanics\rules\initiatief.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Rules/Initiatief.md</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:21:15 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Oogwenkacties]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Soms kan er gewoon niet gewacht worden om actie te ondernemen. Op instinct reageren, een snelle reflex om een bondgenoot te redden, een kreet om hulp, het zijn allemaal acties die men doet zonder verder nadenken. Zulke acties spelen zich af buiten de <a data-tooltip-position="top" aria-label="Initiatief" data-href="Initiatief" href="0.mechanics\rules\initiatief.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">initiatiefvolgorde</a> en kosten een speciaal actiemiddel: de oogwenkactie.<br>Welke oogwenkacties een karakter ter beschikking heeft hangt in de eerste plaats af van diens klasse. In speciale omstandigheden kunnen karakters ook extra oogwenkacties vrijspelen.<br>Elk karakter kan één oogwenkactie gebruiken elke twee beurten.<br><br>Hier volgt een opsomming van oogwenkacties<br>ChatGPT:<br><br>Deze acties kunnen 1x per ronde gebruikt worden als “reaction-alternatief” of via houserule 1x per ronde los van reaction.<br>
<br>Waakzaamheid: Je mag een Perception of Insight check doen bij bepaalde triggers (bv. vijand verplaatst zich → check om verstopte companion te spotten).<br>

<br>Aanmoediging: Roep iets bemoedigends naar een bondgenoot → ze krijgen +1 op hun volgende d20-roll.<br>

<br>Tegenvaller benutten: Als een vijand rolt onder een bepaald getal, mag je een vrije movement van 10 ft maken (tactisch repositioneren).<br>

<br>Kans benutten: Als een vijand een fout maakt (bijv. mist een aanval), mag jij een “kleine actie” doen: je wapen scherp zetten, stance wisselen, item klaarzetten.<br>

<br>Schrikreactie: Als een vijand in melee range komt zonder jou aan te vallen, mag jij hun movement triggeren om Opportunity Attack klaar te zetten of zelf afstand te nemen.<br>

<br>Je kan ook specifieke opties linken aan classes of feats om ze uniek te maken.]]></description><link>0.mechanics\rules\oogwenkacties.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Rules/Oogwenkacties.md</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:56:51 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Spell Save DC]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>8 + spellcasting mod + proficiency]]></description><link>0.mechanics\rules\spell-save-dc.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Rules/Spell Save DC.md</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 15:01:05 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Eldritch Blast]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Evocation cantrip<br>Casting Time:&nbsp;1 action<br>
Range:&nbsp;24m<br>
Components:&nbsp;V, S<br>
Duration:&nbsp;Instantaneous<br>A beam of crackling energy streaks toward a creature within range. Make a ranged spell attack against the target. On a hit, the target takes 1d10 force damage.<br>At Higher Levels.&nbsp;The spell creates more than one beam when you reach higher levels: two beams at 5th level, three beams at 11th level, and four beams at 17th level. You can direct the beams at the same target or at different ones. Make a separate attack roll for each beam.]]></description><link>0.mechanics\spells-&amp;-abilities\cantrips\eldritch-blast.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Spells &amp; Abilities/Cantrips/Eldritch Blast.md</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 16:21:53 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Toll the Dead]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Necromancy cantrip<br>Casting Time:&nbsp;1 action<br>
Range:&nbsp;12m<br>
Components:&nbsp;V, S<br>
Duration:&nbsp;Instantaneous<br>You point at one creature you can see within range, and the sound of a dolorous bell fills the air around it for a moment. The target must succeed on a Wisdom saving throw or take 1d8 necrotic damage. If the target is missing any of its hit points, it instead takes 1d12 necrotic damage.<br>At Higher Levels.&nbsp;The spell’s damage increases by one die when you reach 5th level (2d8 or 2d12), 11th level (3d8 or 3d12), and 17th level (4d8 or 4d12).]]></description><link>0.mechanics\spells-&amp;-abilities\cantrips\toll-the-dead.html</link><guid isPermaLink="false">0.Mechanics/Spells &amp; Abilities/Cantrips/Toll the Dead.md</guid><pubDate>Sat, 03 May 2025 15:05:32 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Alfons Grauw]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\characters\alfons-grauw.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Characters/Alfons Grauw.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:46:12 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Barendt Taeverman]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\characters\barendt-taeverman.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Characters/Barendt Taeverman.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:46:11 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Gai'Rayu]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\characters\gai&apos;rayu.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Characters/Gai&apos;Rayu.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:35:56 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Humbertus Grauw]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\characters\humbertus-grauw.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Characters/Humbertus Grauw.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:43:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hyacinth Laagschaduw]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\characters\hyacinth-laagschaduw.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Characters/Hyacinth Laagschaduw.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:35:55 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Theofiel Grauw IV]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\characters\theofiel-grauw-iv.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Characters/Theofiel Grauw IV.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:35:54 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Arcka]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Infobox





<br>Arcka, ook wel het oog van rede genoemd, is de godin van rede, logica, en magie. Ze is voornamelijk gelinkt aan de wetenschappelijke studie van magische kracht en de beoefening van de ordelijke magie. Om die reden staat Arcka gekant tegen goden die eerder chaotische magie symboleren of gelinkt zijn aan het barbaarse en het onwetende.<br><br>
Deze sectie moet nog (verder) worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
<br><br>
Deze sectie moet nog (verder) worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
<br><br>Arcka wordt voornamelijk in Grauwholdt en sommige delen van Alverrijk aanschouwt als legitieme oppergodin van de magische studie. Dusdanig heeft ze vele aanbidders in de Noordelijke Koninkrijken. Vele van deze aanbidders zijn - in tegenstelling tot aanbidders van andere goden - geen clerici maar academici. Men vindt dus de aanbidding van Arcka eerder terug aan magiversiteiten dan in een kerkgemeenschap. Enkele opmerkelijke groeperingen Arcka aanbidders hieronder genoteerd.<br><br>De <a data-href="Magigarde" href="1.worldbuilding\groups\magigarde.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magigarde</a> van <a data-href="Grauwholdt" href="1.worldbuilding\regions\nations\grauwholdt.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Grauwholdt</a>, onder leiding van Hofwijze <a data-href="Barendt Taeverman" href="1.worldbuilding\characters\barendt-taeverman.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Barendt Taeverman</a>, beschouwt Arcka als hun beschermgod.<br><br>
Deze sectie moet nog (verder) worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
<br><br>
Deze sectie moet nog (verder) worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
<br><br>
Deze sectie moet nog (verder) worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
]]></description><link>1.worldbuilding\goden\arcka.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Goden/Arcka.md</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 18:28:56 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Morrath'Mael]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\goden\morrath&apos;mael.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Goden/Morrath&apos;Mael.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:38:43 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Grauw (koninklijke bloedlijn)]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\groups\grauw-(koninklijke-bloedlijn).html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Groups/Grauw (koninklijke bloedlijn).md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:38:39 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Structuur]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet (volledig) gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
<br>De Magigarde is een speciale <a data-tooltip-position="top" aria-label="Grauwholdt" data-href="Grauwholdt" href="1.worldbuilding\regions\nations\grauwholdt.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Grauwholdtiaanse</a> overheidsinstantie onder leiding van de Hofwijze. De functie van de Magigarde ligt in het handhaven van de wetten van het land en bewaren van orde. In dit opzicht functioneert de Magigarde dus als politie-eenheid van Grauwholdt. De Magigarde wordt voornamelijk gekenmerkt door hun superieure magie-detectie en aanbidding van de godin <a data-href="Arcka" href="1.worldbuilding\goden\arcka.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Arcka</a>.<br><br>Binnen de Magigarde heerst een strikte hiërarchie die leden onderverdeelt in rollen met verscillende taken binnen verschillende divisies. Hieronder een overzicht van de functies binnen de Magigarde.<br><br>De Hofwijze, een eerder politieke functie binnen de administratie van Grauwholdt, bekleed eveneens de functie van opperste leider van de magigarde. Als hoofd van de Magigarde bepaalt de hofwijze voornamelijk de koers die de Magigarde vaart en de lange termijn plannen, maar met de concrete uitvoering van taken en rollenverdeling houdt deze zich niet bezig.<br><br>De zegelwachters zijn de hoogste bevelvoerders van de Magigarde. Gebruikelijk zijn er drie zegelwachters met elks een eigen Zegeldistrict onder hun toezicht. De zegeldistricten zijn: <a data-href="Morrval" href="1.worldbuilding\regions\geographical\morrval.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Morrval</a>, <a data-href="Vaarlandt" href="1.worldbuilding\regions\geographical\vaarlandt.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Vaarlandt</a>, en het Magigarde District van Fluisterstad.<br>
Waar de Zegelwachters van Morrval en Vaarlandt de Magigarde op beide gelijknamige eilanden besturen, is de Zegelwachter van Fluisterstad de bevelhebber over de <a data-tooltip-position="top" aria-label="Fluisterling" data-href="#Fluisterling" href="about:blank#Fluisterling" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fluisterlingen</a> evenals hoofd van expedities naar <a data-href="Dordal" href="1.worldbuilding\regions\geographical\dordal.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Dordal</a>.<br>
De Zegelwachters zijn doorgaans Wetwevers of Glinters die door uitstekende prestaties en bijdrage aan magisch onderzoek gepromoveerd zijn.<br><br>Wetwevers zijn de juridische strategen van de Magigarde. Zij houden zich bezig met interpretatie van de magische wetten van Grauwholdt, het opstellen van verordeningen en het inrichten van de rechtbank. Wetwevers zijn voornamelijk te vinden in de districtshoofdsteden.<br>
Velen leven onder de assumptie dat Wetwevers minder magisch aangelegd zijn dan andere leden van de Magigarde en hierdoor een eerder administratief-legale rol hebben gekregen. Niets is minder waar, daar Wetwevers juist Glinters zijn die door een excellente legale én magische opleiding deze functie bemachitgen.<br><br>Aan elke lokale afdeling van de Magigarde staat een Magispeurder aan het hoofd. Dit zijn krachtige Glinters die hun ogen hebben opgegeven om magisch zicht te krijgen. Hun magiedetectie is zo sterk dat zelfs de best getrainde <a data-tooltip-position="top" aria-label="Glimmsnuffelaar" data-href="Glimmsnuffelaar" href="0.mechanics\creatures-enemies\glimmsnuffelaar.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">glimsnuffelaars</a> blind lijken in vergelijking. Zowat elke grote stad heeft een kantoor met een Magispeurder. Kleinere steden en dorpen vallen vaak onder de jurisdictie van een naburige stad.<br>
De rol van de magispeurders bestaat voornamelijk uit het beheren van de dagelijkse activiteiten en de nodige informatie rapporteren naar de Zegelwachters. Ook zijn het zij die de Wetwevers op de hoogte moeten stellen van nodige arrestaties zodat strafregisters kunnen aangepast worden en, indien nodig, zittingen in de rechtbank georganiseerd kunnen worden.<br>Terwijl magispeurders hun ogen hebben opgeofferd in ruil voor magisch zicht, zien zij nog perfect hun omgeving door het detecteren van magische reflectie rondom zichzelf. Ook kunnen zij de aard van magie herkennen, waardoor zij onmisbaar zijn in het opsporen van verboden magie.<br><br>Glinters zijn magisch opgeleidde officiers van de Magigarde. Hun takenpakket bestaat uit patrouilles, aanhoudingen, bescherming, en allerlei andere zaken waarbij magische interventie mogelijks nodig is.<br>Glinters zijn uitgebreid opgeleid in magische gevechtstechnieken en beschikken over een wijd arsenaal aan aanvalsspreuken. Ze dragen speren waarvan het mes gemaakt is uit Glintsteen, waardoor deze kan dienen als toverstaf. Glinters zijn meestal ook baas over één of meerdere <a data-tooltip-position="top" aria-label="Glimmsnuffelaar" data-href="Glimmsnuffelaar" href="0.mechanics\creatures-enemies\glimmsnuffelaar.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">glimsnuffelaars</a>, waarmee ze samen de straten patrouilleren. Zulke patrouilles worden eveneens vaak bijgestaan door zwijgdragers.<br><br>Magigarde officieren die niet beschikken over adequate magie. Zij zijn voorzien van wapens die versterkt zijn met magische betoeringen en een uitrusting die magie-bestendig is. Ze worden ggetypeerd voor hun typische hand-vormige maskers en ronde schilden.<br>
Zwijgdragers zijn de minst geschikte leden van de Magigarde om met geweld om te gaan. Hierdoor bestaat hun takenpakket voornamelijk uit ordebewaring in magiearme gebieden en bijstand bij patrouilles of transporten.<br><br>De fluisterlingen zijn een geheime dienst van de magigarde. Zij verantwoorden zich enkel voor de Zegelwachter van Fluisterstad en de Hofwijze zelf. Zij opereren in stilte en zonder herkenbare rang of uniform. Slechts weinig informatie over deze rol is publiek beschikbaar.<br><br>]]></description><link>1.worldbuilding\groups\magigarde.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Groups/Magigarde.md</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 13:52:52 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Morrath'Kai]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet (volledig) gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
<br>Morrath'Kai is de benaming voor een stammensamenleving die op de eilanden van <a data-href="Grauwholdt" href="1.worldbuilding\regions\nations\grauwholdt.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Grauwholdt</a> leefde tot omstreeks het jaar 300. De stammen werden kenmerkend getypeerd door hun rituele aanbidding van een lokale god, <a data-href="Morrath'Mael" href="1.worldbuilding\goden\morrath'mael.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Morrath'Mael</a>, die symbool stond voor rot en verderf.<br>De Morrath'Kai leefden in primitieve nederzettingen in de bossen en moerassen van Grauwholdt. Ook hun wapens waren veeleer primitief, maar hun gebruik van magie maakte van hen toch een gevaarlijke tegenstander. ]]></description><link>1.worldbuilding\groups\morrath&apos;kai.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Groups/Morrath&apos;Kai.md</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 18:20:21 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Schildtknapen]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\groups\schildtknapen.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Groups/Schildtknapen.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:38:45 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fluxvervuiling]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\other\fluxvervuiling.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Other/Fluxvervuiling.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:38:47 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Grauwstadt]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\regions\cities\grauwstadt.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Regions/Cities/Grauwstadt.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:46:27 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Dordal]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\regions\geographical\dordal.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Regions/Geographical/Dordal.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:46:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Morrval]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\regions\geographical\morrval.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Regions/Geographical/Morrval.md</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 13:06:31 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Vaarlandt]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\regions\geographical\vaarlandt.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Regions/Geographical/Vaarlandt.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:43:08 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Toren van Antima]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\regions\monuments\toren-van-antima.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Regions/Monuments/Toren van Antima.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:46:47 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Alverrijk]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\regions\nations\alverrijk.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Regions/Nations/Alverrijk.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:35:42 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Grauwholdt]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Infobox



<br>Het koninkrijk Grauwholdt is een eilandnatie gelegen in de <a data-href="Grimzee" href="1.worldbuilding\regions\seas\grimzee.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Grimzee</a>. Het koninkrijk staat bekend om zijn rijke geschiedenis in magische studie en de magie industrie die hieruit voortkomt.<br><br>In het jaar 258 voer de ontdekkingsreiziger <a data-href="Hyacinth Laagschaduw" href="1.worldbuilding\characters\hyacinth-laagschaduw.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Hyacinth Laagschaduw</a> met haar schip de Grimzee op nadat de zeedraak <a data-href="Gai'Rayu" href="1.worldbuilding\characters\gai'rayu.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Gai'Rayu</a>, die daar in zijn nest leefde, was gedood. Laagschaduw ontdekte een eilandengroep bestaande uit drie grote eilanden. Op de eilanden, die Laagschaduw omschrijft in haar logboeken als "een donker land met dichte bossen", trof ze een onbekend mensenvolk aan. De mensen die ze aantrof leefde in afgezonderde stammen die enkel hun cultuur en tradities gemeen hadden. De cultuur in kwestie was gecentreerd rond de rituele aanbidding van rot en verderf. Deze aanbidding vond plaats via een lokale God, <a data-href="Morrath'Mael" href="1.worldbuilding\goden\morrath'mael.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Morrath'Mael</a> die over heel de eilandengroep aanbeden werd.<br>De stammen die op de eilanden leefde, de <a data-href="Morrath'Kai" href="1.worldbuilding\groups\morrath'kai.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Morrath'Kai</a> beschaving, begon zich al snel vijandig op te stellen tegen verdere groepen die naar de eilanden afreisden. Een avonturiersgilde uit <a data-href="Alverrijk" href="1.worldbuilding\regions\nations\alverrijk.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Alverrijk</a>, de <a data-href="Schildtknapen" href="1.worldbuilding\groups\schildtknapen.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Schildtknapen</a>, die zich hadden gevestigd op <a data-href="Vaarlandt" href="1.worldbuilding\regions\geographical\vaarlandt.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Vaarlandt</a>, het grootste van de drie eilanden, ging in 284 de strijd aan tegen de Morrath'Kai nadat de zoon van toenmalig gildeleider <a data-tooltip-position="top" aria-label="Humbertus Grauw" data-href="Humbertus Grauw" href="1.worldbuilding\characters\humbertus-grauw.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Humbertus Schildt</a> werd ontvoerd en gedood door een Morrath'Kai stam. Als wraakactie tegen de Morrath'Kai stelde <a data-href="Alfons Grauw" href="1.worldbuilding\characters\alfons-grauw.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Alfons Grauw</a>, tovenaar, schoonbroer van Schildt en hoogst geplaatste avonturier in de gilde, een leger op tegen de Morrath'Kai. Na een bijna 20 jaar-durende oorlog die bekendstaat als de Rot-Grauw Oorlog, waren de Morrath'Kai teruggedrongen tot op het meest noordelijke, door rot aangetaste eiland, <a data-href="Dordal" href="1.worldbuilding\regions\geographical\dordal.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Dordal</a>. In 293, in de slag tegen de laatst overlevende <a data-href="Morrath'Kai" href="1.worldbuilding\groups\morrath'kai.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Morrath'Kai</a> stam nam Grauw het samen met een elite-eenheid van de avonturiersgilde op tegen een avatar van Morrath'Mael. Alfons Grauw gebruikte uiteindelijk een allesverwoestende spreuk om de avatar, alsook zichzelf, tot niets dan stof te reduceren.<br>In 296 stichtte Humbertus Schildt het koninkrijk Grauwholdt, met als hoofdstad <a data-href="Grauwstadt" href="1.worldbuilding\regions\cities\grauwstadt.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Grauwstadt</a>, de vroegere nederzetting van de Schildtknapen. Hij trouwde met Therese Grauw, nicht van Alfons Grauw, en nam de naam Grauw over, allemaal als eerbetoon aan zijn vroegere vriend. Tot op heden wordt Grauwholdt geregeerd door de nieuwe <a data-tooltip-position="top" aria-label="Grauw (koninklijke bloedlijn)" data-href="Grauw (koninklijke bloedlijn)" href="1.worldbuilding\groups\grauw-(koninklijke-bloedlijn).html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Grauw familie</a> en diens raadsleden.<br>Doorheen de oorlogsjaren waren het voornamelijk de Schildtknapen en diens familie die zich vestigden op de eilanden, maar ook vele Alversen zonder link met de Schildtknapen kozen om zich te vestigen. <br><br>
Gebeurtenissen in de geschiedenis van Grauwholdt tussen 300 en 1246 zijn nog niet gecatalogeerd. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent.
<br><br>In de zomer van 1246, nadat <a data-tooltip-position="top" aria-label="Theofiel Grauw IV" data-href="Theofiel Grauw IV" href="1.worldbuilding\characters\theofiel-grauw-iv.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">koning Theofiel Grauw IV</a> door een onbekende ziekte niet meer in staat was om in het publiek te verschijnen, werd het koninkrijk de facto geregeerd door hofwijze <a data-href="Barendt Taeverman" href="1.worldbuilding\characters\barendt-taeverman.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Barendt Taeverman</a>. Als hofwijze was Taeverman ook opperbevelhebber van de <a data-href="Magigarde" href="1.worldbuilding\groups\magigarde.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magigarde</a>, die steeds meer macht genoot onder Taeverman's regime. In 1247, nadat op verscheidene plaatsen in Grauwholdt waarnemingen werden gedaan van gewelddadige, door rot geinfesteerde personen waarvan men dacht dat het nakomelingen van de Morrath'Kai waren, kondigde Taeverman aan dat het rijk zich zou sluiten voor de buitenwereld met een strikte niemand-erin-niemand-eruit politiek. Daarenboven riep hij de Wet op de Fluxkuisheid af. Deze wet zou er, door strikte controle over wie magie mocht gebruiken, voor moeten zorgen dat er minder <a data-href="Fluxvervuiling" href="1.worldbuilding\other\fluxvervuiling.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fluxvervuiling</a> zou voorkomen in het koninkrijk. Dit alles vanwege het feit dat onderzoek van de Magigarde zelf zou hebben uigewezen dat de Fluxvervuiling in Grauwholdt rechtevenredig verbonden zou zijn met de wederopstanding van de Morrath'Kai.<br>In 1248 werd de <a data-href="Toren van Antima" href="1.worldbuilding\regions\monuments\toren-van-antima.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Toren van Antima</a> gebouwd en in gebruik genomen. Het werd de grootste, sterkst bewaakte gevangenis van het land. Het doel van deze toren was om de meest gevaarlijke overtreders van de Wet op de Fluxkuisheid in op te sluiten.<br><br>
Deze sectie moet nog (verder) worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
<br><br>
Deze sectie moet nog worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
<br><br>
Deze sectie moet nog worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
<br><br>
Deze sectie moet nog worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
<br><br>
Deze sectie moet nog worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
<br><br>
Deze sectie moet nog worden gecatalogeerd. Gelieve u met uw vragen naar de bibliothecaris  te wenden.
]]></description><link>1.worldbuilding\regions\nations\grauwholdt.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Regions/Nations/Grauwholdt.md</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 18:28:07 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Grimzee]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>
 Dit item is nog niet gecatalogeerd in de encyclopedie. Vraag de bibliothecaris om meer uitleg als u hierin geïnteresseerd bent. 
]]></description><link>1.worldbuilding\regions\seas\grimzee.html</link><guid isPermaLink="false">1.Worldbuilding/Regions/Seas/Grimzee.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:38:51 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[De grote Campaign-encyclopedie]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>In deze encyclopedie vindt u alle info die u nodig heeft om te overleven in de wereld die door de heilige fniddlip geschapen is. Begin met een kijkje te nemen in de <a data-tooltip-position="top" aria-label="Inleiding - De Corruptie van Grauwholdt" data-href="Inleiding - De Corruptie van Grauwholdt" href="inleiding-de-corruptie-van-grauwholdt.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">inleiding</a>.]]></description><link>index.html</link><guid isPermaLink="false">Index.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 18:06:29 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Inleiding - De Corruptie van Grauwholdt]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Een Campaign door Yordi Leboy<br>In het magische koninkrijk van <a data-href="Grauwholdt" href="1.worldbuilding\regions\nations\grauwholdt.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Grauwholdt</a>, een eilandnatie waar men zowel dichte bossen als uitgestrekte weilanden aantreft, steekt een eeuwenoud kwaad de kop op. Na eeuwen van groei en welvaart wordt het koninkrijk bedreigt door de eeuwenoude kracht van de <a data-href="Morrath'Kai" href="1.worldbuilding\groups\morrath'kai.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Morrath'Kai</a>, een oude samenleving van stammen die rot en verderf aanbidden. Nu de koning doodziek is door een mysterieuze ziekte, vermoedelijk verbonden aan de Morrath'Kai, is het rijk in de handen van hofwijze Barent Taeverman gevallen. Taeverman, als hoogste tovenaar en adviseur van de koning kondigt af dat de wederoprijzing van het rot te wijten is aan de hoge graad aan <a data-href="Fluxvervuiling" href="1.worldbuilding\other\fluxvervuiling.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Fluxvervuiling</a>  in het koninkrijk.<br>Fluxvervuiling. Het is een bijwerking van overmatig magiegebruik waar zelfs de allergrootste magiërs slechts moeilijk mee weten om te gaan. Telkens de grens tussen fysieke en magische realiteit doorprikt wordt om magische spreuken op te roepen wordt de fysieke realiteit deels aangetast door de magische. Een overmatig gebruik van magie op korte tijd kan desastreuze gevolgen hebben voor de omgeving. Deze vervuiling, zo schrijft een onderzoek van de <a data-href="Magigarde" href="1.worldbuilding\groups\magigarde.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Magigarde</a>, is rechtstreeks gekoppeld aan de heropstand van de Morrath'Kai.<br>Om zijn vriend de koning te redden roept Taeverman de Wet op de Fluxkuisheid in het leven. Het hele koninkrijk is afgesloten van de buitenwereld, niemand komt erin, niemand verlaat het. Maar waar de nieuwe wet echt om draait is controle over al het magiegebruik in Grauwholdt. Onder de nieuwe wet moet alle magiegebruik voldoen aan twee criteria. Ten eerste zal de magiër geen verboden spreuken gebruiken, zoals hemomancie, necromancie, rituele magie, pactmagie, en dergelijke. Alsnog zal de magiër alvorens enige magie op te roepen hiervoor een licentie aanvragen bij de Magigarde. In essentie is magie hierdoor een tuig van enkel de meest geprezen magiërs en de elite geworden.<br>Deze nieuwe wetgeving, in combinatie met de steeds groter wordende kracht van de Magigarde heeft Grauwholdt veranderd. Waar ooit Grauwholdt geprezen werd als De Bakermat van Magiversiteiten, een land waar de open studie van magie centraal stond in het beleid, is het nu een land waar mensen bang zijn van magie. Het minste beetje magiegebruik wordt zwaar bestraft, en voor zij die zich wagen aan verboden spreuken staat de Toren van Antima te wachten.]]></description><link>inleiding-de-corruptie-van-grauwholdt.html</link><guid isPermaLink="false">Inleiding - De Corruptie van Grauwholdt.md</guid><pubDate>Thu, 01 May 2025 17:04:33 GMT</pubDate></item></channel></rss>